一篇富途牛牛上瀏覽量近二百萬的美股:極光(代號:JG)分析帖, 值唔值得買?

見文:
相對香港Saas, 中國有贊, 微盟及兌吧, 低估好多, 美股SaaS股, Twilio, ring centra, Raas, API 更加係好平； 傳言明天盤前出業績, 我6蚊注跟買左, 大家點睇?

節錄部份:
股價預測:估值發生質變，啟動修復報價

引用研究公司資料，極光的可比公司包括Salesforce、Shopify、Twilio等美國SAAS服務公司及A股的每日互動，美股市場對於SAAS服務的認可度遠高於廣告服務，Shopify 2021年的PS更是高達31倍。我以極光21年（出清精準營銷業務後）管理層預測收入中位數約4.256億元人民幣、研究公司行業平均最低預測19倍PS（2021E）估值及1美元 =6.458 人民幣計算：

最保守合理市值約12.52億美元，對應股價為10.79美元/ADS，比現價6.11上升77%

行業中位數: PS 25.6，股價14.54，比現價上升138%

對標容聯雲 PS 32，股價18.18，比現價上升197.5%

對標聲網PS57，股價 32.38，比現價上升430%

研究報告總結:

相比聲網及容聯雲2021年預計收入，雖然極光收入規模相對較小，但業績增速與毛利率水平都是最高的。其2021E毛利絕對值為3.2億，可以同步對標容聯雲的3.8億。因此我認為其估價至少有10.79，樂觀至對標容聯雲18.18USD， 大幅低於現價。現價6.11計至少有77%-197.5%升幅。